---
title: "Про моє навчання на журфаці та сварку з деканатом"
date: 2024-03-03T14:48:54+02:00
draft: true
---

Передмова: ця історія відбувалась наприкінці мого навчання в університеті, і вона яскраво демонструє моральні якості багатьох моїх "колег по освіті", а також деяких викладачів. Разом з тим зазначу, що у нас на факультеті були також й порядні, хороші викладачки -- християни, які дотримувались викладаних ними ж ідей, та не брали участі в бедламі, що його влаштувала адміністрація. 

**🏳️‍🌈 Дійові особи**:

* Ректор уніка, який має давні політичні амбіції (існує на фоні),

* Декан журфака: старий, до пизди хитрий дід, який прикидається добреньким,

*  Куратор_ка: журалістка-розслідувачка™, яка дохуя дедінсайд, а ще з'їбалась з дитиною в іспанію,

* Староста: дєвочка-відмінниця, яка настільки ентузіастична журналіздка-розслідувачка(тм), що всіх аж заїбала своїм ентузіазмом, теж з'їбалась в гейропку,

* Бухгалтерія: якийсь бюрократичний хохломат з бабами сраками.

**💩 Акт 1:** 

Декан журить кураторессу, що її пездюки не вступають в профспілку, вона журить старосту, староста ниє одногрупникам і жаліється, що їй пред'являють тіпа "вона підставляє факультет". 

В профспілку мають вступити бюджетники примусово (лмао), контрактники за бажанням. За гарну кількість учасників профспілки fuckультет отримає якусь кількість шекелів (якщо точніше, аж 2 тищі гривень). Сама профспілка, якщо ти не платиш їй якісь там внески регулярно, не робить абсолютно ніхуя для тебе. 

Я пропоную групі й старості публічно розповісти про це й сказати, що "пішли ви нахуй зі своєю профспілкою!", бо ми люди вільні (вже смішно? Ні? Мені так), і нічого нас тут заставлять. 

Мене ігнорять **всі**, кілька днів. Гон продовжується.

Я, зайобаний цим, пишу від себе пост, в якому розповідаю про те, що адміністрація університета чмирить нашу кураторку, та змушує тиснути на студентів, щоб ти вступали до профспілки, бо факультет хоче свої пару тищ гривень. 

_Уважно прочитали?_ 

**💩 Акт 2:** 

Кураторка починає бикувати **на мене(!)** бо я тіпа її очорнив, образив та підставив, і взагалі це була підлість. Староста робить приблизно те ж саме. Всі приговорюють "ну чого ж було сначала не пагаваріть???". Я їм нагадую, що вони мене ігнорили, вони цей факт ігнорять.

Потім на мене хотіла вийти бухгалтерія й просила "мій номер тєлєфончіка пагаваріть". Я сказав, що вони можуть йти лісом зі своїм "тєлєфончіком", і якщо у них є що сказати — хай напишуть постом у фб, і тоді я точно так само публічно вибачусь та все спростую. Цього ніхто не так і не зробив. 

Потім мені дзвонить декан, і теж намагається зі мною "пагаваріть". Коли я й йому відповідаю тією ж позицією (пишіть публічно пост — розберемся), він говорить, що "йому всьо понятно", і починає розпитувати про дані моєї дівчини. 

Я йому кажу, що нічого йому не скажу про неї, і взагалі нічо не знаю, у вас все по ділу? 

**💩 Епілог:**

Після цього я з кураторкою жодного разу не говорив. Зі старостою якось особливо теж. 
Унік мої слова не заперечив, я ні перед ким не вибачався. 

Під час захисту диплому та на заключній промові декан намагався доїбатись до мене, але далі слів це не пішло. 

**👁 Що ми маємо в цій історії?** 

* Адміністрація факультету чмирить викладачів, щоб ті "заганяли" студентів на магістратуру (туди заганяли як і в профспілку приблизно, але там срача не було), у профспілку, та взагалі тримали за худобу. 

* Викладацький склад покірно мукає та навіть стає на захист свого пана, потому шо він їм гроші платить, а журналістські принципи(тм), яким вони нас 4 роки вчили в рот не покладеш. 

* Стдентам норм, хіба що ниють між собою в чатику та інколи на парах. 

Вільний народ вільної країни ZНУ покірно жере помиї зі стойла, та дрочіть на "цінності", якими готовий знехтувати за першої ліпшої нагоди, і в які сам ніхуя не вірить.

**Кінець. Парам-парам-пам.**

_🎥 Сцена після титрів:_ з цих "розслідувачів"™ та "сторожових псів демократії™"™ не лише жалюгідні "сторожі", але й не менш жалюгідні хабарники. В своїх куцих спробах зі мною "пагаваріть" вони навіть не пробували мене підкупити грошима чи хоча б автоматом у дипломі. Ні вкрасти, ні постерегти, як говорить один хороший АУЄшник.
